其實填海工程 有冇得搞到佢用晒英資或美資公司？

咁撚貴， 點解唔用外國嘢呀

因為仲貴囉

今時今日啲中資工程公司好多時都收得貴過外資公司，特別係啲大工程

而家係中國殖民地
佢目的會係咪咩...
錢點會...

金門外仲有咩？

膠都費事派

我相信又會見到禮頓個大名

其實俾人強姦有冇得搞到戴翻個安全套

禮頓死左咪中建、港灣等中資上位

咁大單一家食唔哂
G記L記中國佬港灣圍埋分餅仔JV 啦

其實而家香港填海工程過半係日韓資

識貨

三寶
build king
東亞
5洋
多數呢堆

一萬億， 梗係要用最最最貴果間喇， 係慳錢先會用大陸貨架唧， 唔啱咩

錯
填海主要係日韓公司

輝固

三跑好似係韓國公司？

係3跑做過野
d躉唔係韓國仔就係大佬仔
真係無乜見過架仔喎

一萬億喎， 有冇德國貨用呀？ 有錢就自然有人衝過黎架喇。
利申：唔係工程撚， 純粹消費者角度

屌，你都鳩鳩地

整隧道就搵德國同瑞士
講整人工島就緊係日本

唔應該討論用咩建築商，根本成個計劃要推倒

其實 我只係想指出， 一萬億， 無理由 由用料到工程商都仲用大陸掛。

唔會
擺明當香港係共產黨提款機
大家仲扮醉？

一萬億搵外星人做都得啦

外資都係要喺中國買海砂

我個機場盤
中國佬中標價平其他公司一半
人地40億
佢22億
結果做到爛頭爛尾喪delay

其實香港工程都係投標做
用世貿標準，全世界都可以入標做
評分睇technical 同 錢

所以香港啲隧道係有TBM技術嘅法國佬做，填海係有Deep cement mixing 技術嘅韓國佬做

用乜資都死啦 用全部錢做一件事

我都係奇怪緊唧， 咁幾時出黎反鳩佢老母呀？

咪用緊囉
禮頓果啲咪外國公司
幾時有用過大陸公司？

推

鬼佬黎到落標
咪又係叫香港班二判報價
材料咪又係報最近地區（支那）

日本仔其實都玩緊香港好多海事工程
但都係咁貴，要平一定係搵南海做島班國家奴隸
冇假、24小時開工

陸路海路，支那運輸成本最低最平
支那唔跟環保條例，材料可以壓成本

香港係世貿成員，政府工程要價低者得

支那填海有一手，南沙人工島，個個秋天、冬天打風都仲吹唔散

種種條件下加上地緣政治，支那要贏香港標，一d都唔難

係d盲反撚先鍾意話全部大陸野

填海係都荷蘭佬啦
幾時輪到日本

其實有留意呢期中大CONTRACT既contractor既話根本唔會講得出送錢俾大陸

盲反撚可以睇下高鐵同中九龍幹線既CONTRACT有幾多間中資

沙中線停緊牌果幾間CONTRACTOR係邊幾間

同埋港珠澳造假間LAB係咩資

googl都唔識

買料唔係向大陸買？

泥黎講依家應該係最勁 好似係

有
用佢地座premises 掟落海填就比你做

撚你個西
唔同大陸買仲貴啦
運輸物流唔撚洗錢
大陸料平人工賤地理位置近

零分重做再諗過第二個POINT

又一例證證明盲反撚無common sense

搵法國佬

講咗咁耐， 我都話若果出一萬億， 平唔平根本唔係重點！ 我話知佢加鈦金屬去填海喇！ 總知要用最好， 咁點解要同大陸買？

屌你個西
係唔係盲架
大陸貨平呀
CAP水主要唔係料果度CAP
搵邊個做個標點樣分先係重點港美政府年代都係用大陸料
咪ON9啦

老老實實，依幾年啲工程醜聞有邊單係關用料事

物料強度,成份跟足哂spec寫,你理撚得佢用咩料?
QC先係重點
唔好戇鳩

荷蘭應該唔差？

荷蘭直程係全球最好

招標揾中國鮫龍號填就直情係完美示範

邊間日本仔

中資中標係便，但超支購返晒返嚟

禮頓未必會有

但禮頓個老細嘅其他公司就好大機會有

人地講填海工程，你就攞晒全部狗屎垃圾工程講

填海有佢特別技術，點比較

傻架?
阿爺點會比你將咁大舊錢射落外國公司到走資

填完海唔洗起橋起路起鐵路?
淨係講填海就同你講

三跑 - 日韓JV + ZHEC-CCCC-CDC JV
東涌填海 - 利基三星JV
將軍澳藍田填3公頃 - 中國路橋 Build King JV

不嬲都有用外資CONTRACTOR

舉例講緊唔係所有野都係比大陸造，我地夠知個topic係填海啦

ZHEC-CCCC-CDC 係同一個老母生
日韓做嘅DCM 唔係填海, 只屬於地基鞏固嘅一part, 最大份都係阿爺做返

其實可以睇番憲報每星期都有刊憲有咩野招緊標
當然啦 投標準則就咩都係政府講既
eg之前中環摩天輪 隨時都可以增加相關經驗/技術要求

填嗰啲料應該又係137同38拎，所以要睇下之後邊間下期投到137同38個工程合約，不過應該又係中資公司

SK 先大件事 佢個水霸

三跑主要係港灣，
DMC就有三星，build king，路橋等等。

DCM。

屌。。。。有好多同行。分分鐘有幾個都識既。有無AA响度

根本依家大基建都冇幾間係中資 唔係話冇 只係比例上外資都唔小姐
一向都係以價低者得為原則
外資一樣會有超支品質問題出現
禮頓世界最聞名最撚威水最撚勁抽最撚好聲譽做高鐵一樣超支超筆直
你覺得用金門禮頓會冇事?

點解咁多人連依家填海用緊港資外資定中資都唔知就係度嘈嘈嘈話利益輸送哂比中資
不如上CEDD查下有幾多單真係比緊錢中資先啦

而家整個島出嚟係住人
唔是淨係填海起大橋
仲包括道路水電煤管道
醫院學校商場街市公園運動場勁多嘢

其實佢目標要整個住到大約100萬人既新市填
1萬億差唔多啦
起哂成個地方基建
其實之前有講過 就算收返圍村佬地
個成本都係差唔多 仲要係收購上係非常困難
怪就怪港英時期出產既圍頭佬福利
之前未出呢個計劃 連登仔就話填海次次都係填細細塊 淨係起到D臨海豪宅冇窮人份 都係大陸人買
果陣我就問 咁如果填成個市有足夠比例公屋居屋 大過屯門天水圍又點睇 連登仔就話政府點會咁樣做呀
好啦 依家真係咁做啦 又話人大白象

大陸要 填 就番大灣區.
又可以CAP 水, 雙贏